<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Triyadi (Abu Uwais)</title>
    <link>https://utit.github.io/</link>
    <description>Recent content on Triyadi (Abu Uwais)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://utit.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mengatur Custom Domain di Github Page</title>
      <link>https://utit.github.io/posts/mengatur-custom-domain-pada-githuh/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://utit.github.io/posts/mengatur-custom-domain-pada-githuh/</guid>
      <description>Iseng-iseng nyari domain murah, ternyata nemu nih domain dengan harga 10k. Karena cocok dengan kantong ana, langsung aja ana coba beli untuk 2 tahun (kurangnya untuk pembayaran via virtual account, pake biaya lagi ndak kaya tetangga yang gratis) dengan total 25k.Kebetulan ana sedang seneng dengan github page, jadi sekalian deh buat bikin custom domain dengan domain abuuwais.my.id.
Ok langsung saja, pertama pastikan antum beli domainnya dulu (afwan ana ndak berani nyebut nama providernya kerna takut iklan gratis atau malah salah paham, jadi kalo butuh info providernya teman-teman bisa chat ana via kontak yang sudah disediakan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencicipi Laragon</title>
      <link>https://utit.github.io/posts/mencicipi-laragon/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://utit.github.io/posts/mencicipi-laragon/</guid>
      <description>Biasanya kita menggunakan XAMPP yang merupakan aplikasi wajib di sekolah ataupun kampus dalam belajar pemrograman web tertuma yang masih menggunakan windows. Dengan XAMPP, kita bisa membuat server untuk kebutuhan pembuatan website di lokal komputer kita. Menurut ana, paket yang dimiliki XAMPP sangatlah lengkap namun sayangnya, kebutuhan development web yang menggunakan framework, XAMPP kurang begitu bagus karena apalagi jika sudah berurusan dengan pengaturan versi dan ekstensi php yang perlu konfigurasi yang ribet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Libreoffice</title>
      <link>https://utit.github.io/posts/mengenal-libreoffice/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://utit.github.io/posts/mengenal-libreoffice/</guid>
      <description>Apa itu Libreoffice? Libreoffice merupakan paket aplikasi yang bisa digunakan untuk kebutuhan perkantoran. Sama seperti Microsoft Office yang berbayar (hayo siapa yang MS. Office nya masih bajakan?), Libreoffice menawarkan paket aplikasi yang lengkap sebagai penunjang kebutuhan kita dalam mengerjakan pekerjaan di kantor.
Meski ada WPS Office sebagai pengganti MS Office dengantampilan yang mirip, ana lebih memilih Libreoffice baik di komputer bersistem operasi Windows ataupun distribusi Linux. Lalu paket apa aja sih yang ditawarkan oleh Libreoffice?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menutup Akun Sosial Media</title>
      <link>https://utit.github.io/posts/tutup-akun-sosmed/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://utit.github.io/posts/tutup-akun-sosmed/</guid>
      <description>Sudah beberapa kali ana menutup dan membuka kembali akun facebook, hanya saja kemarin ketika isi timeline di facebook dipenuhi oleh teman-teman pecinta politik, niat ana untuk menutup facebook semakin bulat karena enggannya ana membaca kemunafikan-kemunafikan yang harus ana liat setiap membuka facebook. Selang beberapa bulan, niatan untuk menutup akun sosisal media pun muncul lagi dan kali ini adalah instagram. Kenapa? Meski menggunakan instagram hanya untuk mempromosikan karya dan melihat-lihat desain untuk dijadikan referensi, ternyata ada banyak sekali postingan-postingan yang kurang berfaedah ketika ana mengunjungi laman pencarian dan hingga akhirnya, ana memutuskan untuk menutup akun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>https://utit.github.io/pages/about/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://utit.github.io/pages/about/</guid>
      <description>Assalamu&amp;rsquo;alaikum
Ini merupakan blog yang kesekian ana, sudah bertahun-tahun ngblog, rasanya membangun lebih asyik ketimbang mengisi konten blog. Akhirnya dan semoga ini yang terakhir, ana membuat blog lagi dengan menggunakan github page dengan menggunakan CMS milik Hugo.
Selain artikel-artikel yang akan ana tulis disini, ana juga akan berbagi hal-hal yang sudah ana kerjakan yang barangkali ada dari sebagian dari teman-teman pengunjung yang sedang mencari jasa web developer atau grahpic designer. In syaa allah ana siap membantu project impianmu sesuai dengan harapan antum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jasa</title>
      <link>https://utit.github.io/pages/jasa/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://utit.github.io/pages/jasa/</guid>
      <description>Jasa Web/Aplikasi Ana menawarkan jasa pembuatan website, aplikasi, sistem informasi atau sejenisnya, barangkali diantara antum ada yang membutuhkan. In syaa Allah harga bersahabat.
Pesan Website  Jasa Desain Logo Ana juga menawarkan jasa pembuatan Logo, game assets (tidak menerima pesanan yang mengandung unsur mahkluk hidup), dengan menggunkana inkscape
Pesan Design    Atau antum bisa mengunduh CV ana sebagai bahan pertimbangan sebelum menggunakan jasa ana.
   Unduh CV    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projects</title>
      <link>https://utit.github.io/pages/projects/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://utit.github.io/pages/projects/</guid>
      <description>My Projects</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memasang Postgresql di ubuntu 18.04</title>
      <link>https://utit.github.io/posts/memasang-postgresql-di-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://utit.github.io/posts/memasang-postgresql-di-ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Berikut merupakan cara singkat, bagaimana memasang Postgresql pada ubuntu 18.04&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ketik perintah berikut pada terminal&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo apt install postgresql postgresql-contrib
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;jalakan Postgresql dengan mengetikan perintah berikut&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo service postgresql start
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>