<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Libreoffice on Triyadi (Abu Uwais)</title><link>https://abuuwais.my.id/categories/libreoffice/</link><description>Recent content in Libreoffice on Triyadi (Abu Uwais)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://abuuwais.my.id/categories/libreoffice/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Watermark pada Libreoffice Writer</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/watermark-pada-libreoffice-writer/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abuuwais.my.id/posts/watermark-pada-libreoffice-writer/</guid><description>Banyak dari kita yang sangat takut karyanya dicuri, bajak atau sejenisnya (padahal softwarenya bajakan) oleh orang lain. Salahsatu cara untuk mengatasinya adalah dengan measang watermark pada karyanya entah itu pada gambar, dokumen dan lainnya.
Di libreoffice, kita juga bisa memberikan watermark pada dokumen yang kita buat, dengan memilih menu
Format -&amp;gt; Watermark -&amp;gt; dan isi sesuai kebutuhan antum Seperti contoh berikut
Semoga bermanfaat.</description></item><item><title>Membuat daftar isi otomatis libreoffice writer</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/membuat-daftar-isi-otomatis-di-libreoffice-writer/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abuuwais.my.id/posts/membuat-daftar-isi-otomatis-di-libreoffice-writer/</guid><description>Dulu waktu masih menggarap laporan tugas akhir, semua dikerjakan dengan serba manual karena kurangnya ilmu dalam bidang office dan sekarang alhamdulillah tidak ada perkembangan alias sama saja hehe&amp;hellip;
Ok. pada kesempatan kali ini, ana akan berbagi tips bagaimana caranya membuat daftar isi otomatis pada libreoffice writer. Oh iya, karena pembuatan daftar isi ini sangat berkaitan dengan heading style, jadi ana sekalian memberikan prakti membuat heading pada libre office.
Untuk membuat header, antum pilih menu Styles-&amp;gt;dan pilih header yang ingin digunakan atau via menu yang tersedia di samping kanan layar antum.</description></item><item><title>Drop Caps pada libreoffice writer</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/dropcaps-pada-libreoffice-writer/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abuuwais.my.id/posts/dropcaps-pada-libreoffice-writer/</guid><description>Drop caps adalah suatu fitur yang bisa digunakan untuk memperbesar huruf pertama pada suatu paragraf di libreoffice writer atau sejenisnya. Drop caps ini biasanya digunakan pada majalah, novel atau sejenisnya.
Lalu, bagaimana cara menggunakan drop caps pada libreoffice writer?
Caranya sangatlah mudah, yaitu dengan memilih menu
Format -&amp;gt; Paragraph -&amp;gt; Drop Caps seperti pada contoh berikut.
Semoga bermanfaat.</description></item><item><title>Membuat WordArt di Libreoffice Writer</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/membuat-wordart-di-libreoffice-writer/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abuuwais.my.id/posts/membuat-wordart-di-libreoffice-writer/</guid><description>Dalam pembuatan proposal atau jenis buku lainnya, kita tentu beberapa kali menjumpai cover buku dengan menggunakan teks yang menarik dengan efek khusus. Jika antum pernah membuatnya dengan menggunakan Microsoft Office Word, mungkin antum pernah menggunakan fitur ini dengan nama WordArt.
Berbeda nama dengan fungsi yang sama, Libreoffice Writer menghadirkan fitur Fontwork, yang untuk menggunakannya, antum cukup memilih menu Insert -&amp;gt; Fontwork dan ketika muncul jendela fontwork, pilih gaya yang antum suka untuk digunakan seperti contoh berikut.</description></item><item><title>Vlookup pada Libreoffice Calc</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/vlookup-pada-libreoffice-calc/</link><pubDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abuuwais.my.id/posts/vlookup-pada-libreoffice-calc/</guid><description>Pertama kali mengenal fungsi ini adalah ketika ana masih menjadi pengajar, dimana ana disuruh benerin raport K13 yang dibuat oleh salahsatu guru dari sekolah lain dengan menggunakan MS. Office.
Apa itu Vlookup? Vlookup merupakan salahsatu fungsi atau rumus yang bisa digunakan untuk mengambil data atau record pada suatu cell berdasarkan kata kunci tertentu (spesifik). Rumus ini akan sering digunakan bila antum membuat sebuah aplikasi pengolahan data dengan menggunakan spreadsheet sebagai dasar aplikasnya.</description></item><item><title>Menulis rumus matematika pada Libreoffice</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/menulis-rumus-matematika-pada-libreoffice/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abuuwais.my.id/posts/menulis-rumus-matematika-pada-libreoffice/</guid><description>Bagi antum yang seorang pengajar dan sering membuat soal khususnya mata pelajaran matematika, fisika atau sejenisnya, tentu sering mendapati rumus-rumus yang harus ditulis pada office sesuai dengan yang ditulis dibuku. Pada artikel kali ini, ana akan mencoba berbagi bagaimana cara menulis rumus matematika pada Libreoffice.
Cara cukup mudah, antum hanya cukup menggunakan fitur Formula pada libreoffice writer yang terletak pada menu Insert-&amp;gt;Object-&amp;gt;Formula seperti tangkapan layar dibawah ini
Semoga bermanfaat</description></item><item><title>Freeze pada libreoffice calc</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/freeze-pada-libreoffice-calc/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abuuwais.my.id/posts/freeze-pada-libreoffice-calc/</guid><description>APa itu Freeze? Freeze merupakan fitur yang disediakan oleh aplikasi-aplikasi spreadsheet untuk membekukan sebuah kolom yang kita atur untuk tetap terlihat meskipun kita menggulirkan cursor untuk menuju ke kolom selanjutnya. Begitu juga dengan libreoffice khususnya libreoffice calc, calc menyediakan beberapa fitur Freeze yang bisa manfaatkan seperti berikut.
1. Freeze Rows and Cloumns Fitur ini bisa digunakan untuk membekukan dari dua sisi baik vertical maupun horizontal seperti pada tangkapan layar berikut</description></item><item><title>Rumus if pada libreoffice calc</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/rumus-if-pada-libreoffice-calc/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abuuwais.my.id/posts/rumus-if-pada-libreoffice-calc/</guid><description>Mungkin sebagian dari kita belum tahu &amp;ldquo;kok bisa ya ketika kita nge input nilai yang kurang aplikasi langsung ngasih tahu kalo aungnya kurang?&amp;rdquo; atau sejenisnya. dalam praktik ini, ana berbagi bagaimana menggunakan perintah atau rumus arithmetic pada libreoffice calc.
Rumus yang ana gunakan pada contoh ini sangatlah sederhana jadi bisa antum pelajari bahkan kembangkan lagi, berikut daftar rumus yang ana gunakan
(SUM) untuk penjumlahan dengan kode =SUM(cellAwal:cellAkhit)
(*) untuk perkalian dengan kode =(cellAwal*cellAkhir)</description></item><item><title>Mengenal Libreoffice</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/mengenal-libreoffice/</link><pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abuuwais.my.id/posts/mengenal-libreoffice/</guid><description>Apa itu Libreoffice? Libreoffice merupakan paket aplikasi yang bisa digunakan untuk kebutuhan perkantoran. Sama seperti Microsoft Office yang berbayar (hayo siapa yang MS. Office nya masih bajakan?), Libreoffice menawarkan paket aplikasi yang lengkap sebagai penunjang kebutuhan kita dalam mengerjakan pekerjaan di kantor.
Meski ada WPS Office sebagai pengganti MS Office dengantampilan yang mirip, ana lebih memilih Libreoffice baik di komputer bersistem operasi Windows ataupun distribusi Linux. Lalu paket apa aja sih yang ditawarkan oleh Libreoffice?</description></item></channel></rss>