<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Triyadi (Abu Uwais)</title>
    <link>https://utit.github.io/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on Triyadi (Abu Uwais)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://utit.github.io/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>https://utit.github.io/pages/about/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://utit.github.io/pages/about/</guid>
      <description>Assalamu&amp;rsquo;alaikum
Ini merupakan blog yang kesekian ana, sudah bertahun-tahun ngblog, rasanya membangun lebih asyik ketimbang mengisi konten blog. Akhirnya dan semoga ini yang terakhir, ana membuat blog lagi dengan menggunakan github page dengan menggunakan CMS milik Hugo.
Selain artikel-artikel yang akan ana tulis disini, ana juga akan berbagi hal-hal yang sudah ana kerjakan yang barangkali ada dari sebagian dari teman-teman pengunjung yang sedang mencari jasa web developer atau grahpic designer. In syaa allah ana siap membantu project impianmu sesuai dengan harapan antum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jasa</title>
      <link>https://utit.github.io/pages/jasa/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://utit.github.io/pages/jasa/</guid>
      <description>Jasa Web/Aplikasi Ana menawarkan jasa pembuatan website, aplikasi, sistem informasi atau sejenisnya, barangkali diantara antum ada yang membutuhkan. In syaa Allah harga bersahabat.
Pesan Website  Jasa Desain Logo Ana juga menawarkan jasa pembuatan Logo, game assets (tidak menerima pesanan yang mengandung unsur mahkluk hidup), dengan menggunkana inkscape
Pesan Design    Atau antum bisa mengunduh CV ana sebagai bahan pertimbangan sebelum menggunakan jasa ana.
   Unduh CV    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projects</title>
      <link>https://utit.github.io/pages/projects/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://utit.github.io/pages/projects/</guid>
      <description>My Projects</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>