<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Triyadi (Abu Uwais)</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/</link><description>Recent content in Posts on Triyadi (Abu Uwais)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://abuuwais.my.id/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Membuat WordArt di Libreoffice Writer</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/membuat-wordart-di-libreoffice-writer/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abuuwais.my.id/posts/membuat-wordart-di-libreoffice-writer/</guid><description>Dalam pembuatan proposal atau jenis buku lainnya, kita tentu beberapa kali menjumpai cover buku dengan menggunakan teks yang menarik dengan efek khusus. Jika antum pernah membuatnya dengan menggunakan Microsoft Office Word, mungkin antum pernah menggunakan fitur ini dengan nama WordArt.
Berbeda nama dengan fungsi yang sama, Libreoffice Writer menghadirkan fitur Fontwork, yang untuk menggunakannya, antum cukup memilih menu Insert -&amp;gt; Fontwork dan ketika muncul jendela fontwork, pilih gaya yang antum suka untuk digunakan seperti contoh berikut.</description></item><item><title>Vlookup pada Libreoffice Calc</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/vlookup-pada-libreoffice-calc/</link><pubDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abuuwais.my.id/posts/vlookup-pada-libreoffice-calc/</guid><description>Pertama kali mengenal fungsi ini adalah ketika ana masih menjadi pengajar, dimana ana disuruh benerin raport K13 yang dibuat oleh salahsatu pembisnis (eh guru) dengan menggunakan MS. Office.
Apa itu Vlookup? Vlookup merupakan salahsatu fungsi atau rumus yang bisa digunakan untuk mengambil data atau record pada suatu cell berdasarkan kata kunci tertentu (spesifik). Rumus ini akan sering digunakan bila antum membuat sebuah aplikasi pengolahan data dengan menggunakan spreadsheet sebagai dasar aplikasnya.</description></item><item><title>Menulis rumus matematika pada Libreoffice</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/menulis-rumus-matematika-pada-libreoffice/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abuuwais.my.id/posts/menulis-rumus-matematika-pada-libreoffice/</guid><description>Bagi antum yang seorang pengajar dan sering membuat soal khususnya mata pelajaran matematika, fisika atau sejenisnya, tentu sering mendapati rumus-rumus yang harus ditulis pada office sesuai dengan yang ditulis dibuku. Pada artikel kali ini, ana akan mencoba berbagi bagaimana cara menulis rumus matematika pada Libreoffice.
Cara cukup mudah, antum hanya cukup menggunakan fitur Formula pada libreoffice writer yang terletak pada menu Insert-&amp;gt;Object-&amp;gt;Formula seperti tangkapan layar dibawah ini
Semoga bermanfaat</description></item><item><title>Freeze pada libreoffice calc</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/freeze-pada-libreoffice-calc/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abuuwais.my.id/posts/freeze-pada-libreoffice-calc/</guid><description>APa itu Freeze? Freeze merupakan fitur yang disediakan oleh aplikasi-aplikasi spreadsheet untuk membekukan sebuah kolom yang kita atur untuk tetap terlihat meskipun kita menggulirkan cursor untuk menuju ke kolom selanjutnya. Begitu juga dengan libreoffice khususnya libreoffice calc, calc menyediakan beberapa fitur Freeze yang bisa manfaatkan seperti berikut.
1. Freeze Rows and Cloumns Fitur ini bisa digunakan untuk membekukan dari dua sisi baik vertical maupun horizontal seperti pada tangkapan layar berikut</description></item><item><title>Mengatur Custom Domain Github Page</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/mengatur-custom-domain-github-page/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abuuwais.my.id/posts/mengatur-custom-domain-github-page/</guid><description>Iseng-iseng nyari domain murah, ternyata nemu nih domain dengan harga 10k. Karena cocok dengan kantong ana, langsung aja ana coba beli untuk 2 tahun (kurangnya untuk pembayaran via virtual account, pake biaya lagi ndak kaya tetangga yang gratis) dengan total 25k.Kebetulan ana sedang seneng dengan github page, jadi sekalian deh buat bikin custom domain dengan domain abuuwais.my.id.
Ok langsung saja, pertama pastikan antum beli domainnya dulu (afwan ana ndak berani nyebut nama providernya kerna takut iklan gratis atau malah salah paham, jadi kalo butuh info providernya teman-teman bisa chat ana via kontak yang sudah disediakan).</description></item><item><title>Rumus if pada libreoffice calc</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/rumus-if-pada-libreoffice-calc/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abuuwais.my.id/posts/rumus-if-pada-libreoffice-calc/</guid><description>Mungkin sebagian dari kita belum tahu &amp;ldquo;kok bisa ya ketika kita nge input nilai yang kurang aplikasi langsung ngasih tahu kalo aungnya kurang?&amp;rdquo; atau sejenisnya. dalam praktik ini, ana berbagi bagaimana menggunakan perintah atau rumus arithmetic pada libreoffice calc.
Rumus yang ana gunakan pada contoh ini sangatlah sederhana jadi bisa antum pelajari bahkan kembangkan lagi, berikut daftar rumus yang ana gunakan
(SUM) untuk penjumlahan dengan kode =SUM(cellAwal:cellAkhit)
(*) untuk perkalian dengan kode =(cellAwal*cellAkhir)</description></item><item><title>Mencicipi Laragon</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/mencicipi-laragon/</link><pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abuuwais.my.id/posts/mencicipi-laragon/</guid><description>Biasanya kita menggunakan XAMPP yang merupakan aplikasi wajib di sekolah ataupun kampus dalam belajar pemrograman web tertuma yang masih menggunakan windows. Dengan XAMPP, kita bisa membuat server untuk kebutuhan pembuatan website di lokal komputer kita. Menurut ana, paket yang dimiliki XAMPP sangatlah lengkap namun sayangnya, kebutuhan development web yang menggunakan framework, XAMPP kurang begitu bagus karena apalagi jika sudah berurusan dengan pengaturan versi dan ekstensi php yang perlu konfigurasi yang ribet.</description></item><item><title>Mengenal Libreoffice</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/mengenal-libreoffice/</link><pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abuuwais.my.id/posts/mengenal-libreoffice/</guid><description>Apa itu Libreoffice? Libreoffice merupakan paket aplikasi yang bisa digunakan untuk kebutuhan perkantoran. Sama seperti Microsoft Office yang berbayar (hayo siapa yang MS. Office nya masih bajakan?), Libreoffice menawarkan paket aplikasi yang lengkap sebagai penunjang kebutuhan kita dalam mengerjakan pekerjaan di kantor.
Meski ada WPS Office sebagai pengganti MS Office dengantampilan yang mirip, ana lebih memilih Libreoffice baik di komputer bersistem operasi Windows ataupun distribusi Linux. Lalu paket apa aja sih yang ditawarkan oleh Libreoffice?</description></item><item><title>Memasang Postgresql di ubuntu 18.04</title><link>https://abuuwais.my.id/posts/memasang-postgresql-di-ubuntu/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abuuwais.my.id/posts/memasang-postgresql-di-ubuntu/</guid><description>&lt;p>Berikut merupakan cara singkat, bagaimana memasang Postgresql pada ubuntu 18.04&lt;/p>
&lt;p>Ketik perintah berikut pada terminal&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>sudo apt install postgresql postgresql-contrib
&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;p>jalakan Postgresql dengan mengetikan perintah berikut&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>sudo service postgresql start
&lt;/code>&lt;/pre></description></item></channel></rss>